\chapter{Fazit}
\label{sec:conclusion}

Das entwickelte System \textit{DataTie} hat geholfen zu verstehen, wie ein Analyst sein Verständnis der Daten verbessert. Die in Kapitel \ref{sec:implementation_datatie} genannten Merkmale leisten dabei Unterstützung.

Es ist jedoch von der Domäne der zu analysierenden Daten abhängig, wie die Merkmale zu interpretieren sind. Damit der Computer Datensets fachlich analysieren kann und damit dessen \textit{Auffälligkeiten} extrahieren kann, muss er zunächst die Semantik der Daten erkennen und verstehen. Das maschinelle semantische Verstehen von Daten ist ein zurzeit ungelöstes Problem der Informatik, daher kann man die fachliche Daten-Analyse zurzeit nicht automatisieren.

Es ist allerdings möglich, wie in Kapitel \ref{sec:automation_tools} gezeigt, aus Daten automatisiert ein Modell zu erstellen. Dabei werden viele Modellierungs-Pipelines ausprobiert und die Pipeline mit dem \textit{besten} Ergebnis wird an den Nutzer zurückgegeben. Anhand dieses Modells kann ein Analyst Regeln und mögliche Auffälligkeiten extrahieren und kann damit wiederum sein Daten-Verständnis verbessern. Zur automatischen Modellerstellung wurden drei Bibliotheken getestet und in der Anwendung miteinander verglichen. Es wurde Beispiel-Code entwickelt und veröffentlicht\footnote{\url{https://github.com/BirgerK/ft-automl-tpot-example}}, der die Bibliotheken miteinander kombiniert und damit die Verwendungsmöglichkeiten aufzeigt.

Im Rahmen dieses Projekts ist mir aufgefallen, dass durch \textit{geschicktes Probieren}, eine \textit{gute} Modellierungs-Pipeline ausgewählt wird. Vermutlich werden Datensets, die ähnliche Merkmale aufweisen, in diesem Lernprozess eine ähnliche Modellierungs-Pipeline erzeugen. Man kann daher ein Verfahren entwickeln, das aus jedem Datenset auf abstrakter Ebene Merkmale extrahiert, die das Datenset beschreiben. Anschließend kann gelernt werden, welche Pipeline auf welche Art von Datensets optimal passt.

Durch solch ein Verfahren kann das Finden einer optimalen Modellierungs-Pipeline, in Hinsicht auf Vorhersage-Ergebnis und Lernzeit, verbessert werden. Es bietet außerdem Rückschlüsse darauf, welche Modellierungs-Verfahren bei welchen Daten besonders gute oder schlechte Ergebnisse liefern.